\documentclass{scrartcl}
	\usepackage{calc}
	\usepackage{expl3}
	\usepackage{xcoffins}
	\usepackage[margin=2cm]{geometry}
	\usepackage{fontspec}
	\usepackage{color}
	\usepackage{ragged2e}
	\usepackage{hyperref}
	\usepackage{eforms} %% Nicht in TeXLive, aber auf CTAN - für dititale Signatur
	\usepackage{tikz}
	\usetikzlibrary{calc}
	

\setmainfont{IBM Plex Sans}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\textwidth}{17cm}
\newlength{\fboxsepold}
\definecolor{bgbox}{gray}{0.9}
\fontsize{8pt}{12pt}\selectfont

%suppress the label in Forms
\def\LayoutTextField#1#2{% label, field
  #2%
}

\renewcommand\LayoutCheckField[2]{\fbox{#2} #1}
\def\DefaultHeightofCheckBox{0.5\baselineskip} 
\def\DefaultWidthofCheckBox{0.5\baselineskip}

\NewCoffin\TitelZeile
\SetHorizontalCoffin\TitelZeile{\tiny Nach Bearbeitung retournieren an: (Diese Daten werden von der Chaospost verarbeitet)}
\NewCoffin\FormOben%
\SetHorizontalCoffin\FormOben{%
%\hspace{-\fboxrule}%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/4-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\MakeUppercase{Nickname}\\%
\TextField[width=4cm]{PostToNick}%
\end{minipage}%		
}%
%\hspace{-\fboxrule}%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/4-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\MakeUppercase{Village}\\
\TextField[width=4cm]{PostToVillage}
\end{minipage}%	
}%
%\hspace{-\fboxrule}%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\MakeUppercase{DECT}\\%
\TextField[maxlen=4,width=1.5cm]{PostToDECT}%
\end{minipage}%		
}%
%\hspace{-\fboxrule}%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Caravan Plate\\%
\TextField[width=2cm]{PostToCaravanPlate}%
\end{minipage}%		
}%
%\hspace{-\fboxrule}%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Planquadrat\\%
\TextField[width=2cm]{PostToPlanquadrat}%
\end{minipage}%			
}%
}%

\NewCoffin\HauptTitelZeile
\SetHorizontalCoffin\HauptTitelZeile{%
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{center}\Huge\textbf{%
Chaos-Post Beschwerdeformular}
\end{center}
\end{minipage}
}
	
\NewCoffin\Info
\SetHorizontalCoffin\Info{\tiny Informationen für das Salzamt}	

\NewCoffin\Nick
\SetHorizontalCoffin\Nick{%
	\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Nickname} (in Blockschrift):\\%
		\TextField[width=10cm]{Nickname}
	\end{minipage}%
	}%
}%
\NewCoffin\Mail%
\SetHorizontalCoffin\Mail{%
	\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		E-Mail Adresse:\\
	   \TextField[width=10cm]{Mail}%
	\end{minipage}%
	}%
}%
\NewCoffin\ErsterNick%
\SetHorizontalCoffin\ErsterNick{%
	\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Erster verwendeter Nickname (alternativ erste verwendete E-Mail Adresse):\\
		\TextField[width=10cm]{FirstNickname}%
	\end{minipage}%
	}%
}%
\NewCoffin\DOB%
\SetHorizontalCoffin\DOB{%
	\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/3-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Geburtsdatum (dd.mm.YYYY)}:\strut\\ %
		\TextField[width=5cm,maxlen=10]{DOB}%
	\end{minipage}%
	}%
	}%
\NewCoffin\Typ%
\SetHorizontalCoffin\Typ{%
		\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/3-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Typ:}\strut\\%
	 \hspace*{\fill}	 
	 \setlength{\fboxsepold}{\fboxsep}%
	 \setlength{\fboxsep}{0pt}
	 \CheckBox{Hacker/Häckse}\hspace{2em}%
	 \CheckBox{HipsterIn}%
	 \setlength{\fboxsep}{\fboxsepold}%
	\hspace*{\fill}	 
	\end{minipage}%
	}%
}%
\NewCoffin\Religion%
\SetHorizontalCoffin\Religion{%
		\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/3-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Religion:}\strut\\%
		\TextField[width=5cm]{Religion}
	\end{minipage}%
	}%
}%

\NewCoffin\Erfa
\SetHorizontalCoffin\Erfa{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Erfa Kreis} (gemäß aktuellen Vereinsdaten; bei Nichtmitgliedern den ERFA mit der geringsten kumulativen sozialen Distanz):%
		
						
		\TextField[width=10cm]{Erfa}
	\end{minipage}%
	}%
}	

\NewCoffin\Experte
\SetHorizontalCoffin\Experte{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][3\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		 \setlength{\fboxsepold}{\fboxsep}
		 \setlength{\fboxsep}{0pt}
		Experte für:\\%
		\hspace*{\fill}	 \CheckBox{IoT}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Blockchain}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Industrie 4.0}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Künstliche Intelligenz}\hspace{1em}%
		\CheckBox{ECDA (mit Auszeichnung oder besser)}\hspace*{\fill}	 \par%
		\hspace*{\fill}	 \CheckBox{Den militär-industriellen Komplex}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Programmieren (HTML)}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Programmieren (JavaScript)}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Cyber}\hspace{1em}%
		\CheckBox{Eh ois}\hspace{1em}\hspace*{\fill}\par	 %
		 \setlength{\fboxsep}{\fboxsepold}
	\end{minipage}%
	}%
}	

\NewCoffin\Staatsang
\SetHorizontalCoffin\Staatsang{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Staatsangehörigkeit}
		
		\hspace*{\fill}	 
		 \setlength{\fboxsepold}{\fboxsep}
		 \setlength{\fboxsep}{0pt}
			\CheckBox{DEUTSCHLAND}\hspace{2em}%
			\CheckBox{Deutschsprachig}\hspace{2em}%
			\CheckBox{Wurscht}%
			 \setlength{\fboxsep}{\fboxsepold}
	\hspace*{\fill}	 
	\end{minipage}%
	}%
}	

\NewCoffin\ICQ
\SetHorizontalCoffin\ICQ{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Angabe der ICQ Nummer (soweit bekannt)
		
		{\centering	\TextField[maxlen=9,width=4cm]{ICQ}}
	
	\end{minipage}%
	}%
}	

\NewCoffin\Nummer
\SetHorizontalCoffin\Nummer{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\MakeUppercase{Beschwerdenummer} (vom bearbeitenden Beamten auszufüllen)%
		
						
		\TextField[width=10cm]{beschwerdenummer}
	\end{minipage}%
	}%
}	

\NewCoffin\Beschwerde
\SetHorizontalCoffin\Beschwerde{%
\fcolorbox{black}{bgbox}{%
\begin{minipage}[t][4\baselineskip+2\fboxsep+2\fboxrule]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\textbf{\MakeUppercase{Beschwerde}} \\
über…%
\end{minipage}%
}%
}

\NewCoffin\BeschwerdeUeber
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeUeber{%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/3-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Adressat (Nickname oder E-Mail Adresse)%
		
\TextField[width=5cm]{FirstNickname}
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\Planquadrat
\SetHorizontalCoffin\Planquadrat{%
\fcolorbox{black}{bgbox}{%
\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Planquadrat%
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\PlanquadratA
\SetHorizontalCoffin\PlanquadratA{%
\fbox{%
\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}
\TextField[width=1.5cm]{Planquadrat1} %
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\PlanquadratB
\SetHorizontalCoffin\PlanquadratB{%
\fbox{%
\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}
\TextField[width=1.5cm]{Planquadrat2} %
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeArt%
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeArt{%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{5\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Art der Beschwerde\\
\TextField[width=12cm]{Beschwerdeart} %
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeDringlich
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeDringlich{%
\fbox{%
	\begin{minipage}{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Ist diese Beschwerde dringlich?
		\hspace{2em}
		 \setlength{\fboxsepold}{\fboxsep}
		 \setlength{\fboxsep}{0pt}%
			\CheckBox{Ja}\hspace{2em}%
			\CheckBox{Nein}%
			 \setlength{\fboxsep}{\fboxsepold}
	\end{minipage}%
	}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeAnliegen
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeAnliegen{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][5\baselineskip]{\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Das Anliegen:
		
				\TextField[width=15cm,multiline=true,height=3\baselineskip]{Anliegen} %
	\end{minipage}%
	}%
}

\NewCoffin\BeschwerdeSalz
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeSalz{%
\fcolorbox{black}{bgbox}{%
	\begin{minipage}[t][4\baselineskip+2\fboxsep+2\fboxrule]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\RaggedRight\textbf{\MakeUppercase{Beschwerde}} \\%
		über das \textbf{Salzamt}\\%
		Bitte dafür diesen Bereich verwenden%
	\end{minipage}%
}%
}

\NewCoffin\BeschwerdeZweig
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeZweig{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/3-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Zweigstelle:%
		
		\TextField[width=5cm]{Zweigstelle}
	\end{minipage}%
	}%
}
\NewCoffin\PlanquadratSalz
\SetHorizontalCoffin\PlanquadratSalz{%
\fcolorbox{black}{bgbox}{%
	\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		Planquadrat%
	\end{minipage}%
	}%
}
\NewCoffin\PlanquadratSalzA
\SetHorizontalCoffin\PlanquadratSalzA{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\TextField[width=1.5cm]{PlanquadratSalz1} %
	\end{minipage}%
	}%
}
\NewCoffin\PlanquadratSalzB
\SetHorizontalCoffin\PlanquadratSalzB{%
\fbox{%
	\begin{minipage}[c][2\baselineskip]{\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
		\TextField[width=1.5cm]{PlanquadratSalz2}%
	\end{minipage}%
	}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeSalzArt%
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeSalzArt{%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{5\textwidth/6-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Art der Beschwerde\\
\TextField[width=12cm]{BeschwerdeSalzArt} %
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeSalzDringlich
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeSalzDringlich{%
\fbox{%
\begin{minipage}[t][2\baselineskip]{\textwidth/2-2\fboxsep-2\fboxrule}%
Ist diese Beschwerde dringlich?\hspace{2em}
		 \setlength{\fboxsepold}{\fboxsep}
		 \setlength{\fboxsep}{0pt}
\CheckBox{Nein}%
\setlength{\fboxsep}{\fboxsepold}
\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeUnterschrift
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeUnterschrift{%
\setlength{\fboxrule}{2pt}%
\fbox{%
\vspace{-1pt}%
\begin{minipage}[t][4\baselineskip]{\textwidth/2-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\RaggedRight\textbf{Unterschrift} der/des \textbf{Beschwerdeführers/Beschwerdeführerin}
		
\sigField{My signature}{8cm}{2\baselineskip}

\end{minipage}%
}%
}
\NewCoffin\BeschwerdeStempel
\SetHorizontalCoffin\BeschwerdeStempel{%
\setlength{\fboxrule}{2pt}%
\fbox{%
\vspace{-1pt}%
\begin{minipage}[t][6\baselineskip+\fboxsep+2\fboxrule]{\textwidth/2-2\fboxsep-2\fboxrule}%
\RaggedRight Amtrundsiegel des Salzamts\\%
(Beschwerden ohne gültiges\\%
Siegel werden nicht bearbeitet)%
\end{minipage}%
}%
}

\JoinCoffins\DOB[r,t]\Typ[l,t]
\JoinCoffins\DOB[r,t]\Religion[l,t]

\JoinCoffins\Nick[l,b]\Mail[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\ErsterNick[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\DOB[l,t]

\JoinCoffins\Nick[l,b]\Erfa[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\Experte[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\Staatsang[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\ICQ[l,t]
\JoinCoffins\Nick[l,b]\Nummer[l,t]

\JoinCoffins\Beschwerde[r,t]\BeschwerdeUeber[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[r,t]\Planquadrat[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[r,t]\PlanquadratA[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[r,t]\PlanquadratB[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[\BeschwerdeUeber-l,\BeschwerdeUeber-b]\BeschwerdeArt[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[l,b]\BeschwerdeDringlich[l,t]
\JoinCoffins\Beschwerde[l,b]\BeschwerdeAnliegen[l,t]

\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[r,t]\BeschwerdeZweig[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[r,t]\PlanquadratSalz[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[r,t]\PlanquadratSalzA[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[r,t]\PlanquadratSalzB[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[\BeschwerdeZweig-l,\BeschwerdeZweig-b]\BeschwerdeSalzArt[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[l,b]\BeschwerdeSalzDringlich[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[l,b]\BeschwerdeUnterschrift[l,t]
\JoinCoffins\BeschwerdeSalz[\BeschwerdeSalzDringlich-t,\BeschwerdeSalzDringlich-r]\BeschwerdeStempel[t,l]

\begin{document}

%% Begin Form für PDF Form-Felder, hier kann dann auch eine Action eingetragen werden
\begin{Form}

\thispagestyle{empty} 
\setlength{\fboxsep}{0pt}

%% Falzmarken
\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
\draw ($(current page.north west)!0.3535!(current page.south west)$)--++(0.5cm,0cm);
\draw ($(current page.north west)!0.50!(current page.south west)$)--++(0.8cm,0cm);
\draw ($(current page.north west)!0.7071!(current page.south west)$)--++(0.5cm,0cm);
\end{tikzpicture}

%% Das eigentliche Formular
\TypesetCoffin\TitelZeile

\TypesetCoffin\FormOben\\[1.5\baselineskip]

\TypesetCoffin\HauptTitelZeile\\[1\baselineskip]

\TypesetCoffin\Info

\setlength{\fboxrule}{2pt}
\fbox{%
\TypesetCoffin\Nick%
}\\[-2\fboxrule]
\fbox{%
\TypesetCoffin\Beschwerde(0pt,-\fboxrule)%
}\\[-2\fboxrule]
\fbox{%
\TypesetCoffin\BeschwerdeSalz(0pt,-\fboxrule)%
}


\end{Form}

\end{document}